(...) 
Sigma est un indicateur de la santé de la cellule, si il environ égal à 5%, tout baigne, sinon, ça peut être critique...

Si DletaLk = -2, l'ADN perd deux tours(enlacement), etc (cfdia 47). Mais si on coupe l'un des brins, l'hélice prend un configuration d'énergie minimale. Bref cf dia 25.

Dia 26 : Bromure d'éthidium, intercalant plan de l'ADN, permet de le désenrouler.

Dia 27 : savoir que ce qui est compact migre plus vite sur un gel de migration.

Dia 28 : l'axe du duplex = l'ADN circulaire.

whrithe : combien de fois la double hélice passe par l'axe de surenroulement de la superhélice

twist : combien de fois l'hélice passe par l'axe de la double hélice elle-même

Achtung dernière phrase dia 31 importante.

Rappel : un surenroulement négatif implique une hélice droite;
         un surenroulement positif implique une hélice gauche.

Dia 42-43 : question annoncée pour l'examen (env35') ; et 63 points 2, 3 et 5

Achtung, topoïsomérase II nécessite de l'ATP.

